**梁文博**（），生于[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[黑龍江](../Page/黑龙江省.md "wikilink")[肇東](../Page/肇东市.md "wikilink")，现役职业[斯诺克](../Page/斯诺克.md "wikilink")[台球选手](../Page/台球.md "wikilink")。他左手持杆，被认为是亚洲最有潜力的选手之一。目前在中国大陆斯诺克选手中，排名仅次于[丁俊晖](../Page/丁俊晖.md "wikilink")，位列第二。梁文博在英国[谢菲尔德的世界斯诺克学院打球](../Page/谢菲尔德.md "wikilink")。

## 职业生涯

[2006年亚洲运动会](../Page/2006年亚洲运动会.md "wikilink")，梁文博和队友一起获得团体冠军，个人获得亚军。

[2008年斯诺克世界锦标赛资格赛](../Page/2008年斯诺克世界锦标赛.md "wikilink")，梁文博击败[伊恩·麦克库洛奇等选手闯入正赛](../Page/伊恩·麦克库洛奇.md "wikilink")。在首轮比赛以10：5战胜1997年世锦赛冠军[肯·达赫蒂](../Page/肯·达赫蒂.md "wikilink")，进入第二轮，同时使后者的世界排名自[1992/93赛季以来首次跌出](../Page/1992/1993赛季斯诺克职业选手世界排名.md "wikilink")16名。\[1\]\[2\]第二轮比赛梁文博的对手是[乔·斯威尔](../Page/乔·斯威尔.md "wikilink")，梁文博以12：8遥遥领先，被乔·斯威尔追至12平，双方进入决胜局，最终梁文博赢得了这场拉锯战，杀入8强。\[3\]梁文博也成为首位闯进世锦赛八强的中国内地选手，在斯诺克世锦赛历史上，首次参加世锦赛时打进过八强之前仅有02年世锦赛冠军[彼得·艾伯顿和两届世锦赛亚军](../Page/彼得·艾伯顿.md "wikilink")[马修·史蒂文斯](../Page/马修·史蒂文斯.md "wikilink")。\[4\]

梁文博最近一次出现在世锦赛舞台上是在2012年世锦赛第一轮，当时他面对的是多届世锦赛冠军得主希金斯，最终以9：10惜败。

## 参考资料

[L](../Category/肇东人.md "wikilink")
[L](../Category/中國斯諾克運動員.md "wikilink")
[W文博](../Category/梁姓.md "wikilink")
[Category:左撇子](../Category/左撇子.md "wikilink")

1.  [《Liang sends Doherty crashing
    out》](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/other_sports/snooker/7363025.stm)，BBC体育2008年4月23日发布，2008年4月26日查阅。
2.  [《世锦赛处子秀闯入16强
    梁文博胜前世界冠军创历史》](http://sports.sina.com.cn/o/2008-04-23/20373618151.shtml)，新浪体育2008年4月24日发布，2008年4月26日查阅。
3.  [《苦战25回合，梁文博惊险进8强》](http://eurosport.sports.sohu.com/snooker/world-championship/2007-2008/sport_sto1556147.shtml)
    ，EuroSport2008年4月29日发布，2008年4月29日查阅。
4.  [《梁文博一战创下几项纪录
    他超越丁俊晖成就第一人》](http://sports.sina.com.cn/o/2008-04-29/07183630022.shtml)，新浪体育2008年4月29日发布，2008年4月29日查阅。